---
title: SOA优缺点
---

- SOA 的优点

首先，它让组织者知道并不是所有的东西都必须是模块化的。
与此同时，它也激发大家开始思考，将多种功能更好的集成到一起，而不是紧耦合到一块，比如你可以想想使用中间件、消息队列或者其他一些更松耦合的方法。
SOA（面向服务型架构）让最终一致性得到更加广泛的认同。

- SOA 缺点

最主要的一个问题在于其庞大的服务。你看看使用 SOA模型做出来的这些服务，这些海量服务作为一个全局组件，还是太大了，太难做出改动，也太难部署了。
其次， SOA倾向于提供方驱动的服务。这种设计中的想法大部分是从系统的角度在想问题，而不是从应用的角度。

SOA的另外一个问题是充斥着大量的编配（ orchestration）,注意这里我们说的是编配而不是编排（ choreography）。

总而言之，在这种模型里面，有一个类似指挥的角色来对整个系统全盘负责。而编排却不是这样，在编排的时候，每个个体只需要关注自己周围的成员就行，并没有一个统一的总指挥。当出现问题的时候，每个个体只要知道自己应该怎么调整就行，同样也不需要一个所谓的总指挥来指挥。 SOA这种类似管弦乐团的组织方式，过分集中化了，从而导致其本身通常难以测试。